得罪講句 金庸啲武俠小說同刀劍既本質係一樣

都係耍下刀耍下劍 有時出下拳
大家都係收下後宮 練下技打大佬
中心思想都係一舊廢物係機緣巧合變到全世界最勁
做正義使者 行俠仗義
刀劍作者都算係日本既金庸

傻鳩

駁吾能刀

唔係你點會睇得咁爽 0成本

作者係咪日本金庸就唔知 但基本中心似既 但人地成日動畫業一齊撈 出週邊都fat fat la

中國人 /大陸 / 香港/ 剩係識reboot 用黎推d𡃁仔𡃁囡做偶像上位

之前個金庸館有冇揾番咁多個版本d週邊新聞 演 員

戲服場景做番d資料總集俾人睇 剩係歌都有排播 每日放幾套幾十集係咁播

到頭來得影視既野
其實
一次過擺十幾部九陰真經出黎ok既

哩位ching就有啲見地啦

天之道 損有餘而補不足
事故虛勝實 不足勝有餘

金庸係死好命

佢d作品 咪又係yy龍傲天 主角唔小心學得到神功 稱霸武林
套套都好多女角 咪姐係後宮輕小說

放係今時今日 應該都紅唔起 只係大陸眾多網絡小說網 其中一套 無人發掘沉末係網絡海洋之中

刀劍係咁大競爭之下
可以突圍而出 可不是鬧著玩

刀劍故事好好多

金庸果d為打而打 周圍逞英雄 多管閒事

刀劍主角 死亡遊戲 背負住幾萬個玩家性命 破關
攻略前線 變勁都係腳踏實地 打王 打裝備升級
係冒生命危險打王 不是鬧著玩

金庸果d坐係度 打坐轉下轉下就話功力內功 然後就練成 屈機

當中嘅佛學你食曬呀？

咁係因為你唔知金庸小說對應緊當時現實共產黨既脈絡～

金庸勁在文筆同歷史底蘊
雅俗共賞其一 用字唔深 for當時報紙既平民睇
詩詞歌賦造詣亦都不淺 (我唔係專家, 勿屌)
歷史考察都有落過下功夫
劇情方面就好傳統同普通啦, 刻意高潮迭起, 吸引人追落去
思想都不見得有深刻之處 對社會都無咩批判
下下大中華左膠 蕭峰郭靖個d

唔明你up乜

仲有父權思想強到仆街
女角只係男角既附屬品 無d靈魂
所以根本就無咩深刻既女角色

光明頂心諗人地打交關主角撚事

刀劍都有人性黑暗既體會

認真？李文秀 蕭中慧 小龍女 李莫愁 黃蓉 程靈素
袁紫衣
好多女人都好重戲份喎

故事上係，但金庸小說正既地方係將故事融入歷史故事裡面，令你覺得好似真有其事咁，影響都大好多，同埋啲招有自己既哲學，中二得黎唔柒

所以中國人好鐘意睇金庸 滿足佢地對男人果種淫威既幻想

戲份重=/=深刻
前兩個無睇
九成女角全部都係對某男人一往情深 至死不渝
仲美好過愛情小說 根本唔似一個現實有血有肉既人

同阿絲娜 加其他講唔出名女主差唔多

亢龍有悔中二病啲定星爆流星斬中二病啲

刀劍入面咁多科幻概念金庸條廢佬又寫唔寫得出先？

秒

亢龍有悔個理念好似好有意思咁，成套降龍十八掌仲滲透左易經野係裡面，故弄玄虛得黎有啲道理學到，另一個角度你可以話佢中二啲既

山田風太郎先係日本金庸

刀劍世界第一
金庸最多第二

真 金庸吹大左

有得比架咩？

刀劍高班好多囉

唔好侮辱川原礫好嗎？

其實金庸的作品係反共產黨

女人唔可以愛男人？父乜能野權 你咪話女角寫得唔好囉 父你老母權咩

我中學有個老師為自己睇哂金庸全集而自豪，諗起都覺得佢低b

川原高班過佢好多囉

中學應該提倡睇刀劍

無忌無撚用，幾條女爭到打交，要打要殺
銅仁就勁好多，係正印面前溝其他女，所有囡囡都和平生存

真

刀劍咩黎？

金庸既文筆，歷史背景，佛學思想
而家既網絡小說邊有哩個lv

笑傲江湖佢喺後記講明係諷治政治喎

神鵰講古時婚姻保守(楊過小龍女比人迫害 話師徒不能結婚)
倚天講宗教派別 冇正邪之分(天主教神父會性侵兒童 伊斯蘭教亦有好人)
笑傲江湖任我行暗喻毛澤東(諷刺當年中共搞個人祟拜)

咁樣叫唔深刻同冇批判社會?
陰公仲要有幾個正評
連登就係多你呢種廢物垃圾
唔識又要沖出黎柒
一個小學雞教壞另一個小學雞

大家都係理性討論緊
唔洗咁激動

直葉最好

冇得比

好笑在條友完全唔識
但面皮厚到可以理直氣壯講堆歪理出黎

我覺得你都係以事論事
但唔洗人身攻擊既

啲毒撚on9當有趣

鹿鼎記: 唔理邊個做皇帝都好，只要係好皇帝就得

仁者見仁 智者見智 呢句說話真係非常正確
無論幾好既作品，係層次低既人面前就係低質

戀愛自由, 宗教問題呢d即使70年前都已經係主流價值
金庸只係擁護緊當時既主流認可既諗法
所以大中華膠 父權都仲係根深蒂固係度
試問佢既價值觀當年有咩普通人唔同意呢?
當然你可以話好深刻既
但係好既文學作品應該係要超越當時既時代
要有批判性同超越性
帶到壓力比讀者去反思佢地既社會
諷刺文革呢part咪又係全書既10-20%
純粹描繪返當年既畫面 但背後既原因? 導致既結果? 一般人點樣反抗?
呢d全部都無著墨到 試問點樣叫深刻?
深唔深刻就睇比較既, 我地可以睇下同一時期既1984, Animal Farm
今時今日仍然睇到wow一聲
好粗糙咁評論幾句
1984會從語言同人類思維既角度看待獨裁如何成為可能
所以你會好理解共產黨中文點解咁差, 根本係刻意為之
相比之下 我就唔覺得金庸有幾深刻
但我唔會話金庸係垃圾, 只係唔特別同深刻

btw 你屌我既comment仲多過反駁我既comment 唔明你有咩臉皮話人廢物垃圾

你咁就完全忽視左作品既本身價值
照你咁講 哈姆雷特既價值同洗頭水後面既成分表係咪一樣?
我睇洗頭水包裝都可以理解到資本主義社會對平民既剝削

你既論點基本上都係建基於你既假設
首先你口中既70年前主流價值觀
可以講你知如今廿一世紀世界上亦有極多人未經思考
就定義天主教係正 其他少數宗教就係邪
更何況當年
你一開始提出既所謂 金庸擁護當時主流 已經有錯
其次
好既文學作品應該係要超越當時既時代 亦係你ff既好作品定義
近近地,前年諾貝爾文學獎得主,石黑一雄
長日將盡,被埋葬記憶,別讓我走 冇一本超越時代
抑或你認為自己比諾貝爾評審更有權威 知道點定義好作品?
最後 拜託唔好孤芳自賞 係到吹噓咩刀劍好過金庸
成件事都好撚好笑眾人皆醉你獨醒咁

總之金庸屌過共產就是大哂！明未？

假設? 你問下你阿爺阿婆有邊個係相親許配架啦 小朋友
讀兩本歷史書先出黎屈我假設啦
又話我ff好作品既定義, 你以為我定義架?
自己讀下馬克思 法蘭克福學派先講野啦
乜柒背景知識都無學人評論
憑你呢兩句已經知道同你無野好拗 不學無術既垃圾
求其拋兩個書名同諾貝爾出黎大人就以為自己好勁 咁撚本事就解釋下石黑一雄講乜啦
事實金庸就係輕小說既始祖 吹咩

唔講其他，淨係d綽號金庸已經中二到仆街
四大法王，五絕
但佢中二到爆既同時完全唔柒仲好撚型

讀多兩本書先講野啦
睇你comment仲慘過上天涯
你自己慢慢嘈飽佢
總之金庸有講過諷刺文革就係世界第一最深刻
Marvel有女權隊長就係平權先鋒
哇屌女人咁好打既 我以後唔敢睇唔起女人喇 好深刻既反思阿

文筆好你又吹佢唔漲
網絡小說個d就handle唔到呢d中二名

今日見到張無忌劇情幾個鐘學到人一世修為先同人講話武俠小說其實劇情套路同日本啲王道漫好相似 啲主角威能有過之而無不及

送多兩句比你 發條鳥年代記_
你講得思想深刻呢d就係由社會角度出發
唔好同我兜埋去d後現代個邊 (雖然你都一定唔識 )
講到社會思想角度 就一定skip唔開左翼文學
所以唔該你自己進修下 浪費時間係度比我恥笑
不如上wiki睇下intro先啦

有主角威能就唔會保唔住小昭 唉

你成段野冇一句反駁到
我講宗教問題你又講咩相親相許
我金庸就列左point列左內容
石黑一雄我話冇超越當時 但照攞文學獎
你又駁唔到
列一堆名又冇內容果個係你條傻鳩
乜撚野馬克思學派我馬你老母臭
打個名出黎當識?定wiki完?
不過見你條傻鳩忍唔住連覆都知你開始嬲

典型連登捉字失式討論
講金庸又拉埋captain marvel落去
講幾個comment又老屈我 問我黑豹係咪又好深刻
連登咁低質就係多得你呢種弱智

痴撚線原來大學生比諾貝爾委員更識評審文學作品

逝者已矣，尊重少少好冇？
廢老？我想睇下你有幾勁？

你確定佢寫嘅野係合理？

台灣人幾年前已經屌過一次SAO嘅設計
唔係show 幾下未來科技就叫有科幻概念

又攞幾十年前先驅同今日既比
至醒係你啦

兩樣嘢嘅性質根本就唔一樣

你覺得呢句嘢出嚟先顯得你係低質

金庸打手不敗要訣：反過共，所以大哂

父親被管、關、殺 金庸為何從反共變擁中？

諗唔倒金庸入面有乜女角可以超越亞絲娜

變左川原礫推廣post

金庸文筆屌打所有網絡龍傲天小說
將武俠小說發揚光大
好多人寫小說都借鑒金庸

通常對文史哲無認識既人最中意講諾貝爾獎
因為你地根本數唔到第二樣野出黎 諾貝爾最響咪識囉
連Marxism都未聽過學人講文學 笑撚死我
拋個人名石黑一雄出黎就當有論據
覆你條on9都袋錢入你袋
btw我就係讀緊非文學Phd 唔洗質疑我學歷了
我純粹為興趣讀過文學理論咁解 好過你條不學無術狗係到吠
唔覆你了 同你討論根本完全不對等 好似幫緊憤青中學生補習